特朗普就北韓問題向中國讓步 美國突煞停對台灣軍售

[發達啦巴打]特朗普就北韓問題向中國讓步
美國突煞停對台灣軍售

特朗普向習近平讓步，換取北京協助應付北韓。

美國對台軍售現驚人轉折！美國總統特朗普上任後屢傳擴大對台售武，但遲遲沒有進展，美國傳媒近日報道，因北韓局勢緊張，為換取中國出手處理北韓問題，特朗普決定向北京讓步，暫停對台軍售。台灣輿論擔心，面對兩岸軍力一面倒向大陸傾斜，加上美國對台售武遙遙無期，台灣等同失去防衞能力。

美國全國廣播公司（NBC）當地28日晚間報道台灣漢光演習，並引述美國官員表示，特朗普為顧及美國和大陸的關係，將推遲對台軍售，原因是北韓局勢不斷升溫，美方需要中方出手相助應對北韓問題，暫緩對台軍售有助與大陸改善關係。

包括戰機配件 總值78億港元

報道又指，美國政府暫停的對台售武案，定單包括被視為台軍主力戰機的F16戰機更新配件、反艦導彈及長程預警雷達更新零件等，總計價值10億美元（下同，約78億港元）。

NBC又引述美國國務院官員指，美方將根據台灣國防需要，再決定是否對台售武，但未直接評論是否暫停軍售。

報道指，除了暫停對台灣軍售外，美國海軍直至上周四，才再次進行在南海定期執行的「自由航行」任務，距對上一次任務已超過7個月。美國《華盛頓郵報》本月7日也曾報道，特朗普4月與習近平見面後，認為北韓危機是首要任務，故暫緩對台灣軍售。

美國最近一次宣佈對台軍售，是在2015年12月，當局當時宣佈向台出售價值超過18億美元（約140億港元）的武器，包括兩艘派里級護衞艦、兩棲戰車、反導系統、陶式2B反坦克導彈及刺針導彈等，原定今年交付，不過目前美方尚未公佈武器交付的細節。

美國議員促特恪守軍售承諾

值得注意的是，特朗普政府推遲對台售武之際，美國國會眾議院軍事委員會主席索恩伯里，曾於上周五提出涉及21億元（約163億港元）的《強化亞太區域安全法案》，稱法案規定「美國應依法對台軍售，擴大美台軍事人員交流，以提升不對稱戰力」，要求特朗普政府遵守對台軍售的承諾。

大陸國台辦此前多次強調反對美國對台售武，台灣國防部昨沒發表聲明回應。美國與大陸建交前，對台軍售一直是兩國談判建交的主要障礙。直至北京態度軟化，美國與大陸才於1979年建交，同年與台北斷交，但通過《台灣關係法》承諾對台六項保證，包括出售軍事武器，美國亦是目前唯一向台灣出售武器的國家。

批踢踢實業坊›看板 Gossiping關於我們聯絡資訊
返回看板分享
作者sgzt (sgzt)
看板Gossiping
標題[新聞] 川普為北韓討好中國 蔡英文喊話：軍售對
時間Tue May 30 11:45:09 2017

川普為北韓討好中國 蔡英文喊話：軍售對美有益

2017年05月30日11:25

美國廣播公司（NBC）報導美國總統川普為了換取中國在北韓問題的協助，將推遲對台灣

的軍售時程，以免激怒中國。總統蔡英文今早接見來訪的美國參議員時特別向美方喊話，美國對台軍售方面，台灣盼望跟美方進行更緊密協商跟討論，過去美國持續出售台灣防禦性武器，有助於維持兩岸的和平跟穩定，不僅對台灣有益，更嘉惠美國跟其他理念相近的國家。

蔡總統今早接見來訪的美國聯邦參議院外交委員會亞太小組主席賈德納時，做出上述表示。她也希望美國政府持續信守《台灣關係法》跟「六項保證」的對台安全承諾，這些安全承諾之前也在共和黨全國黨代表大會獲得確認並納入黨綱，盼賈納德能代表台灣向美國總統川普致意。

蔡英文今感謝賈納德在國會提出「亞洲再保證倡議」的法案，強化美國對亞太盟友的安全承諾和合作關係，她也希望太美未來可以進一步合作和深化夥伴關係。賈納德在致詞時也強調《台灣關係法》跟「六項保證」，表示美國會「做好自己的工作」，協助台灣在國際上的參與。（陳郁仁／台北報導）

--
※ 發信站: 批踢踢實業坊(), 來自: 111.185.133.100
※ 文章網址:
→ jma306: 發#維持 05/30 11:45
噓 cp109: 母X 05/30 11:45
噓 dean1990: 不就只是幫美國處理廢棄垃圾？ 05/30 11:45
→ kingrichman: 川普：我跟習建立了很好友誼 05/30 11:45
噓 ota978: 死破麻 05/30 11:46
噓 The5F: 你出錢？ 05/30 11:46
→ ota978: 幹拎娘的菜破麻 05/30 11:46
噓 ivorysoap: 有沒有這麼賤啊 跪著求人家賣東西給自己 05/30 11:46
推 YLTYY: 台灣就是美國提款機 05/30 11:46
噓 NNK0702: 回收垃圾當然對美有利。。。。 05/30 11:47
→ hellwize: 幫蔡QQ 05/30 11:48
噓 a0986188522: 還不怒發推特 05/30 11:49
噓 gon182001: 母___ 05/30 11:50
推 nmrsabc: 強化軍力，獨立建國 05/30 11:51
噓 bt9527: 不要再丟臉了好嗎 05/30 11:51
推 nowitzki0207: 可以降低對台貿易逆差，大家都開心不好嗎 05/30 11:51
→ gsmzxcvbnm: 前瞻趕快把錢花完，不然幾年後又要繳保護費了 05/30 11:52
噓 Roger5566: 母豬母豬 夜裡哭哭 05/30 12:01
→ machiusheng: 又沒說不賣…庫存…驚啥 05/30 12:05
噓 capirex: 真可憐 05/30 12:21
噓 iphyf: 可悲黑心菜 05/30 12:27
推 aGooDie: 我要繳保護費，拿去!!! 05/30 12:28
推 aGooDie: 看到當初馬狗跪舔的影子了，只不過對象換了，台女果然愛c 05/30 12:30
→ aGooDie: cr啊。 05/30 12:30
噓 acolam: 腦包哦……… 05/30 12:32
→ ims531: 小有加油 9.2去死 05/30 12:55
推 Mugen0413: 蔡女皇：要上我 我還給你幾千億 歐齁!!! 05/30 13:12
噓 JamesSoong: 母豬母豬 夜裡哭哭 05/30 13:47
噓 b3030: 87 05/30 17:47

台灣有武器都輸硬，拎錢改善經濟把啦

特朗普商人出身, 有咩野對自己就會做, 點會理人生死, 咪太天真啦

多餘， 支那可以點協助你， 北韓本來就唔聽佢支笛， 仲口和心不和添

發達啦巴打就撐Hillary
雲粉同反陳雲KK(HKVDC_2017)就撐侵

發達啦巴打就撐Hillary
雲粉同反陳雲既KK(HKVDC_2017)就撐侵

等睇轉個頭又賣野畀台灣

北韓問題 做就做 唔做就唔做
對台售武 賣就賣 唔賣就遲啲先賣
支那要台灣死 美國想阻都阻唔到 售唔售武只係形式上嘅施壓與否 美國呢件事上根本無輸嘅餘地

trump: President Xi can't control his little pet. TOO BAD！

台灣係美國既第一島鏈.

好想發達啦巴打黎埋呢度或兩邊走

日本果邊傳trump 同習有百日協定
過左日期都係搞唔掂既就出手

e+報紙新聞
真假難分

就係因為台灣嘅地理戰略價值 支那唔會隨便岀兵 一岀就會開戰
就算真係岀 美國都好難有效咁阻到支那割喉術戰術重創台灣
況且就算美國賣軍火俾台灣 唔見得台灣可以擋到幾耐 台灣強化軍力嘅目的係拖延到盟國派兵幫拖
無輸嘅餘地 我指係今次暫停售武 唔係台灣價值

TRUMP係史上最偉大美國總統
我地要相信佢可以幫香港建國
佢同我地一樣係反左膠本系派

面都反埋仲有口和咩

台狗真慘,f16都冇得j

北韓想單獨同美國講數, 但美國唔理北韓

北韓咁多年來都要求跟美國雙邊會談, 但美國咁多年都係搞多邊會談

無論賣定唔賣影響都不大, 今時今日台灣軍力太弱, 根本有無美械都唔夠中國打, 而另一方面, 台灣對美國既價值唔會因為佢既戰力高低而改變, 美國去到某個位都要出兵
美日時不時搞登島演習, 點會淨係for釣魚臺呢啲荒島

無錯